大家身邊有無亞氏保加症嘅同事？

最近公司好似黎左個呢種人
唔識同佢溝通
奇撚怪怪

呢個病就係冇同理心
專業毒撚
做programmer一流

召喚會員亞視補家政

me

我就係 唔會理人地點諗 活係自己世界

佢講野1999無重點
問佢A嘅野會答返你BCDE

完全同意，寫code 一流

準確 d 講係唔識睇人眉頭眼額，但係一定唔會做蠱惑野

係 大多數患者都係正義撚

Assign 佢地做唔洗對人嘅工種一流

我懷疑坐我後面嗰位就係

有，永遠唔理其他人諗法，自把自為，自問eq 算高，都有好幾次忍唔住屌鳩佢

但係佢地做嘢好規矩好執著
仔細唔錯得果啲比佢地做一流

公司有一個
對話同諗嘢都好跳脫，成日比同事撚
好彩班同事算有良心，唔會玩佢或者比坑佢踩
基本上成個部門得我一個，勉強跟得上佢諗嘢嘅速度

你太睇少programming
上幾手有同事應該係亞氏保加症
聽同事講佢唔識同人溝通 但好專注寫code

到我接手main佢啲野
發現有個html file成萬行code
原來當中佢將3個html template寫成js string
然後又會成日將一個program 斬成幾個細program run
然後每個program又會一開頭regen過上一個program
應該要gen既file 話咁做確保個program有input

仲有唔寫comment 啲variable naming 又冇含意
dklm 簡直係惡夢黎

我有朋友係 但佢接受過治療
社交能力已經同正常人差唔多
因為佢搞笑所以比正常人受歡迎

懷疑自己係

點知佢係？ 佢自己講？

巴膠鐡膠？

點樣知得道佢有？

會唔會好似毒撚

黃世澤咪亞氏保加症

藍領應該適合佢哋？

當初同佢合作做嘢嘅時候，佢完全冇合作做嘢應該有嘅反應，但佢又唔喺玩嘢
之後問其他同事，先知道原來佢到中學畢業前都一直吃藥，大學時先慢慢戒

咁係你上手唔識管，唔識用佢地

好多人都只係派task， 唔跟details亦唔會耐心教，有無亞氏保加都會亂做

確診咗？

我諗都係一啲啲，好多藍領工都要同其他人相處

咁幾好

冇感情咪即係機器
殺手

應該係好講邏輯，同要透過觀察模彷、學習大眾相處嘅模式

唔識寫program
做networking 經常見客

我做it logic差

Exactly
然後佢啲EQ，情緒管理，仲好過我呢啲正常人

AS相對冇咩可能logic差 點解你咁覺得

你又有asperger?

冇

所以咪冇 寫program廢去咗做networking
經常見客 site work
我就一定冇先 有點同客傾野

我估都唔一定嘅，每個人經歷都唔一樣

根本冇藥醫asd 係， 佢哋食藥係for其他問題

冇理解錯應該係comorbidity嘅概念

覺唔覺做 IT d 人理性到有d 黑人憎 ？？？

做IT真係慘 外國係神科 香港變到又狗 又亞氏保加 所以香港 算把啦 我已經放棄

移民算
我差唔多都放棄香港

唔出街唔對客，最好唔對人。
匿埋响間公司/廠/倉對機器最好

加拿大/澳洲/紐西蘭

不過偏向想去紐西蘭 但依家好似冇相關政府 加拿大就有救生船政策

做routine嘢

有強逼症
但你又唔洗太理會
交低野做好有頭有尾

藍領見最多客
水電工

係香港咁另類

似林鄭讀書的叻，但容易得罪人。
去人喪禮唔識分邊啲唔做得

原來佢都係亞視補家政

曾經有，可能去左樓主到

DSM V已經張亞氏保加歸類做自閉

都有

似sociopath
最主要分別係完全冇認知同理心

亞氏保架唔代表唔會偷懶？

成年人有冇得睇？好似呢個病都係得細路先可以揾醫生睇

聽講做code既係要令下一手接唔到先算人才

佢地有自己一套奇怪既原則

係會提供更多工作機會
但下個接手時會好痛苦 要幫上手執屎
如果公司唔比時間去revamp舊既垃圾program
技術債會愈積愈多 咁最後都係間公司受害

The Good Doctor

睇睇下個po開始懷疑自己係咪都有

聽你咁講佢邊忽似亞氏保加

香港變到又狗 又亞氏保加

Sorry 我笑撚咗。

申利：一隻疑似IT嘅狗

醫生同事

應該係自閉光譜
通常指所有神經發展障礙
係for易啲喺童年時診斷社交問題
包括自閉症 亞氏保加 or PDDNOS

大衆認知嘅自閉症=/=自閉光譜

亞氏保加其實同正常人分別唔大
最重要係可以通過學習嚟同人溝通
反而有啲人無啦啦畀人當自閉送去特殊學校
咁就一世了

咁易執 就唔會咁值錢啦
唔寫到得自己識執 點屌高來賣？

笑咗

其實點先判斷到人有，把尺任你改。

馬丁露乜鳩

垃圾公司咪咁囉

Programming 咁難，都要有頭腦既人先做到，所以唔係話喜歡專注響一樣野到就做到。

ass burgers

邊個叫你蠢 佢有無問過你野啊？

呢個算唔算

一萬行js string
係咪有心玩野累下手

唔使明㗎
你同佢溝通到就得

利申：metoo

返工問公司野好正常掛
我認我蠢 係咪問下都唔得先

我明 完全唔會理你 堅持自己做法 固執 有自己一套秩序 好啲講係有專注力 大多數患者執行力都高 壞啲講 錯左都唔會想改 點改都係會有一套怪毛病

只係你唔知A係BCDE相關，而佢唸到

我諗應該係話
要conceptualise 佢呢個表情有乜嘢意思
即係話正常人應該係一睇到個表情就會feel到
但係亞症患者需要經過思考先會有呢個結論
有錯請指

佢無睇過醫生
但佢話自己好似有
我地身邊啲同事都覺得好怪
睇得出佢好想模仿正常社交方式
但次次出黎就好奇怪

有得食藥既咩

隻藥食專注力
唔係食社交技能
醫學冇咁發達

我都想有
我好在意其他野

下下好似問米咁就死喇

多數係呢隻

嚇死

好難簡而精 成日會講好多野去支持某一樣野 但人地聽完 會心諗JM9

社交磨菇 Lv up

其實係精神科藥物 亞氏保加症而家被定對為自閉既一種 有患者情緒上波動會比較大

但佢都算醒wo 咁姐係

以前食過

我公司有講過一個 但佢都幾嚴重
Send message叫佢做嘢 佢唔做想 會熄咗部電腦扮睇唔到
返咗幾日工話要請假因為約人食飯 同佢提提年假有限 如果唔係緊要事唔好亂用晒d假 佢話覺得我鬧佢 令到佢好緊張胃痛
有同事煮嘢食請大家食 佢叫大家倒咗佢因為好難食
數之不盡

點解個個都以為programmer唔洗同人交流
通常呢班都係底層黎
冇返咁上下溝通能力根本manage唔掂啲野 唔會比你升職

公司有個唔知係唔係 佢諗野幾快
但佢成日自言自語 痾尿都講緊野
對一d好細微野好專注 一定要知點解 唔知就唔收手 拖慢哂工作都唔理
有次我叫佢restart windows 正常人係click windows 重新啟動 佢就係我面前企起身打shutdown /r

Oh
不過佢的確唔太識得控制情緒

我果個無咁嚴重

我就係

為人善良同正義
諗野快得滯會跳制
唔識睇人眉頭眼額

呢啲唔係 擺明佢On9

一請返黎佢已經話自己係 佢有社工跟緊

其實仲有一個共通點 好多患者好攪笑

似係弱智多啲 我係經精神科醫生權威Cert

得罪講句 如果班同事黑心啲
比人撚多

係，就算蚊型都要同team人合作啦

好彩 相處融洽 但有時會帶比人Hard Feeling

咁真心唔知智力會唔會都有問題
其實佢係女仔 雖然唔靚 但佢識嘅化妝扮靚明星之類又唔少 佢之前fb又成日share黑警新聞

呢類人特質如果發揮到，做個god level developer 搵到三兩萬，已經好好 （係香港）

好多人都唔識用呢d 人，通常都係投閒置散or 被日屌夜屌話咁樣叫教緊佢⋯⋯

大把教授係呢類型
派爛grade

係，得閒同佢開下玩笑其實都ok

睇完個post，我諗我應該只係個普通毒撚未去到亞氏保加咁嚴重

衰啲講句
如果有藥係食左可以改善到社交技能
咁依個世界應該無毒撚

如果真係，唔會border講你知

你張cert 淘寶返來rite？亞士保加同弱智兩樣嘢wor⋯⋯

林奠讀書叻就讀左醫啦

比較多係扮有，其實只係性格有問題，又做唔到野既毒撚

唐氏就識, 咩保加症就...

可唔可以講多啲？
我懷疑我同事係
似接受過治療
但我比較敏感
SENSE到有啲怪

咁都唔算差嘅，至少科科攞第一呀嘛

你想講psychology
但係呢種人應該比較聰明，好識扮嘢，好識拗人
林鄭完全唔識做樣，平時都串貢貢講錯嘢咁，其他人都唔妥佢
反而689有啲似

反而想知點HANDLE人格障礙嘅人
聽講呢啲人好多到做到高層
即係我地成日鬧嘅PK老細
俾佢地搞到香港/公司亂晒龍

如果對付到佢地
世界會好好多

cert係指確診 唔係真係有Cert 要定期返去見醫生

問題都係睇個人，我呢D 碰過太多釘
所以CA 對答過到關

林鄭做嘢又係比較死板，一味淨係識得聽黨話。
講嚟講去都係差唔多，一係就講錯野

諗，唔係唸

打錯

佢果個年代讀醫係二線果班讀，唔洗最top，AL有3個B都夠做

所以共產黨就最鍾意呢啲傀儡

係唔識睇定唔會就你
你嬲呀？點解我要please 你
你唔識呀？點解我要解答你

咁你應該更清楚你同弱智係兩樣嘢⋯⋯

你要入list啦

我真係有 仲有資優
但由細比人蝦到大
大個咗啲fd反而話我細心同觀察力好take care到人情緒 我一講自己有亞氏保加無人信

？？？做咩

MBTI 係咩？

佢自己係節目講

公開侮辱世柒

有
成日係位自言自語
講嘢唔識細聲
同佢講嘢好奇怪 啲對話用字口頭蟬 會令人唔舒服
講嘢無重點 兜兜轉轉 好似為講而講咁
同人疊音一定要講晒自己想嘅嘢先
英文發音好多問題 教佢讀 佢係唔知點解讀唔出 聽住佢同啲客講嘢將height讀成閪

IT軟件工程師必須知道的十大準則

佢唔似係亞氏保加症
佢係反社會人格

btw非有意侮辱，但林奠確實有好多相似特徴

講就好笑
到你真係要接手就唔會笑得出

呢種人應該比較聰明，好識扮嘢
林鄭完全唔識做樣，平時都講錯嘢咁，唔識分場合
689比較似反社會

香港由第一自由經濟體變dq
佢都真係世界第一既

出現了

god level dev 得3萬？

雖然冇check過，但我有以下特徵應該係
1. 四肢唔協調，運動差
2.勁固執，愈逼我愈hea做俾人
3.錯會一直錯落去，想改善都唔知點改
4.專注一樣野，望住google map可以睇足一日唔厭
5.記憶力好，對有興趣嘅嘢可以背得好勁（電話號碼、巴士號碼、地鐵站名）
6. 直率易得罪人

仲有好想知亞氏保加症係咪語言能力比較弱，特別閱讀同口語能力

睇我岩岩開既post類似咁

高能力反社會人格者的主要特徵有：
迷人、機智、個性沉著冷靜
能言善道，面對強大的壓力也能處變不驚
思考由理性主導，不常妄想
不誠實，不可靠
不容易感到羞恥或懊悔
難以在經驗中取得教訓
病態式的自我中心，缺乏愛人的能力
在一般人際關係上沒有反應
難以貫徹執行人生計畫

都中咗幾樣 另外 689同林鄭都有好強報復心態 同 唔會聽人講

係

迷人機智已經唔得啦
仲要唔係能言善道，呢幾樣係確認反社會人格主要特徵，所以點解先咁難搵，因為呢啲人平時扮到好正常

亞視保家正都係比較自我中心，不過就唔識得講嘢，同埋比較固執

唔知係咪個人問題定本身患亞氏保加症嘅人都係
母語語言能力正常，外語完全唔點

有, 完全係on撚9
要成間公司跟佢個套, 一唔順意就覺得全世界針對佢 or 佢地
都痴撚線既

講起亞氏保加症都係諗起佢

主要係社交同表達能力差

入list啦手足

呢d人係學術上好聰明係booksmart
但真係煩到pk

唔係好分到個同事究竟係亞氏保加定比人寵壞嘅港女
係咁講錯嘢攻擊到人以為自己好搞笑

如果成日要同佢交流嘅話

樓主可以試下用直接少少嘅方法同佢溝通
例如你講: 可以嘅話你盡快做好xxx比我
佢可能會聽唔明你趕 因為你講咗”可以嘅話”
直接啲佢應該易明啲

有asd嘅人可能諗嘢比較黑白
愛規矩 跟rules行
唔識得搵灰色位
可能溝通上用啲技巧傾嘢
例如 0係最壞 10係最好
依家個情況係3 請你幫手xxxx

界開啲嘢可能佢易明少少

有asd嘅人係有感情
只係佢地唔太識睇 氣氛 其他人面部表情
所以會被誤解為冇感情

希望幫到你

成個post都係IT🐶🐕🦮🦮🐩🐕🐾🦴🦴

仲有engine

佢重響blog寫自己好驕傲有呢個病
但我只係講佢D阿氏保加好嚴重比佢踢左入list

條友講野一響好呈強, 但其實內心好脆弱同自卑, 對所有觸碰佢既人都會攻擊, 好似受傷既小貓咁對人aggressive
適當照顧阿氏保加病人, 在乎溝通與關懷

大概每100個人就會有1個人有
好common
現時分咗好多種但你講嘅應該似
Antisocial / narcissistic PD

應付方法就係set好boundaries
唔好比佢地exploit你
要知自己應該有咩要做 有咩係無理要求
同時小心gaslight

語言能力只係溝通入面一小部份
你識唔識閱讀人心?
就算唔識講野都可以好識閱讀人地感受
好多外交家同心理學家係極度內向既人, 但人地一眼望人幾分鐘就知佢人格係點, 諗緊乜, 覺得自己點, 呢個moment咩感受, 過去未來興趣風格都可以推測到, 要識睇眉頭眼額, 表情動作, 衣著打扮, 說話風格等等

Einstein and Newton showed signs of autism

講緊你呀 分享下你D病史

大家都係情緒病
點解抑鬱焦慮症無強項

瑞典環保女

屌你老母
個患者前同事見有女返工日日狗公痴漢咁喉撚住
痴閪線

我識朋友個時佢已經好返好多年
同正常人差唔多

但我有睇過一本書係專門寫關於AS
好似話唔一定IQ高嘅但大部分人IQ係高啲
適合做IT, computer vision 向
（本書好耐歷史下 唔知點解個個年代啲人都識computer vision 呢個term)

唔太識溝通 &同人相處
好似唔太明情感

最significant 性格：
愛情觀好專一，prefer從一而終
好善良好正義

其實我都唔太記得了
大概係咁

我都唔撚明
份工日日見客
protocol又一大堆
攪唔撚掂做野唔跟叫佢過主啦屌
仲同你執屎咩

DNA都會整定你天生咩性格
但後天嘅經歷會改變更多
信我 有心改一定得
但你要預咗一定唔容易 加油

亞氏保加唔一定等於iq高
唔洗成班毒撚衝出黎認頭

大家好我是阿古路 我的隊友很有問題

但佢有番感情了 而且好似同佢女朋友真係維繫得好好
人地有病都得點解你唔得 加油

Agger

個樣都似

講到咁唔識溝通 應該都會比人壓價到仆街唔出奇

做緊成龍嗰時係夜晚

佢形容得好似弱智咁

command line快wor

有咩慘得過自己老豆係患者

一定係vim 神
Respect

亞氏保加有咩特徵？

有個同事 平時個人幾好無乜野。

但識落個人都幾固執 同人傾野成日一黎就話人錯，講野有時又唔理人感受 講完d野得罪人自己都唔知咁

呢d算唔算病癥

依家soft skill重要過technical,冇必要衝出黎認乜

其實除咗社交外，有冇其他問題？

世柒

我可以答你係

咁你都有呢個潛質

覺得有個朋友係
初頭同佢做朋友真係好辛苦
成日講嘢都冇咩禮貌咁
不過識耐咗覺得佢冇心得罪人 其實心地都幾好

咁我腦細應該係

睇世柒咪知，佢話自己有

咁你呢個係偏差自閉
亞氏有個特點係反社會人格
心地好壞對佢哋黎講呢個概念唔存在

反社會型人格反社會的特質也在亞斯伯格症患者身上發現，表現方式只是強、弱的差別。反社會人格患者在初識時，往往予人聰明、人緣佳的印象，但實際上他們會無情的利用他們身邊的人，以達到他們的目的。

點先知自己係唔係

以前中學有個同學都係咁
又係iq幾高，AL2條A
但行為說話極古怪，無人會想同佢做朋友
而家見佢應該做緊IT，但都仲係咁
完全唔明點解會有人請佢

唔好黎紐西蘭
所有野都好垃圾

我而家就係係紐西蘭
好想去澳洲

讀書叻就要讀醫？

做嘢果到疑似有一個
溝通有問題 冇乜禮貌 得罪左人都唔知
啲對答反應奇奇怪怪咁
連icon都係啲列車模型
見佢咁 都懷疑緊佢係咪阿氏保加啲frd
仲以為佢應該係天才
點知連做嘢都唔係好
而家覺得佢似自閉多...

Who

要點開始? 無啦啦walkin定refer?

你哋咪算好囉
我有個疑似 ADHD 的老闆
亂咁指下屬去做野
我咪其中一個受害者

懷疑自己有

"醫生確診信" 都未有

呢類野有無得係公立醫療機構睇定點?
不過同上面有d野唔似，似adhd多d 咁又包唔包

有 黃世澤(自稱)

入List喇，我入左

原來有咁既壞處

shawn

好鍾意佢

meltdown果場戲

咁即係冇諗清楚
對家真正既需求

好似細路問大人點解禁個制有光
個工程師由電子能源開始講到光既特質

唔識contextually 去回答
呢個係幾明顯認知障礙

可唔可以唔好再老屈啲名人係亞視補家
同「全世界都是韓國人」差唔多

呢個真

中學 同級隔離班有個同學因急病過咗身 學校通知全級 大家聽到都好唔開心 之後老師話祈禱 同班有一個有亞氏保加症既同學（佢係留級） 話唔會祈禱 因為同死咗隻蟻無分別
我地有個心情唔係太好嘅同學即屌 想沖去打佢 比老師制止咗

咁我更正
佢讀書叻就會考全a啦
ok?

會答你已經好好

人地改左小小隻即屌
Day one 試過用git 咩都冇改
拍一行enter一個上左（試push)
比佢屌到飛天

慘啦，我睇睇啲comments覺得自己有

其實所有老屎忽都係咁

會點？

有呢個病根本就做咩工作都好撚大鑊
因為宜家邊有可能唔洗同人合作做野
唔識講野唔識為對方著想而present自己諗法
好易影響工作環境
根本乜鳩有呢個病做programming 岩哂既concept
錯到仆街

屌 好中

好鐘意睇

真係好正

呢 d 一定係亞仔，因為正常人咁諗都唔會當場出聲，除非死個果個同佢有仇

唔係弱智
講唔講個人選擇嚟
有d人真係用個病去做擋箭牌

毒撚個撚個都係咁架啦

omg 仲諗住 NZ 夠偏夠靜添
睇嚟 NZ 唔洗諗

咁都要睇下你想要咩既
我覺得紐西蘭適合退休生活
好多你覺得應該要有既野 喱度係冇
政府又廢又奶共又冇腰骨
唯一好既係喱度冇乜歧視

阿氏 好似會講嘢簡化左
以為你明 所以講嘢一舊舊
同埋會唔應人
以前重症 近幾年好似輕左

on9/10

做開SEN兒童服務
呢個係佢地腦部發展障礙黎，
亞氏保加嘅人特徵係唔識社交，
唔知咩係尷尬，唔識代入人諗法，
但佢地都唔想，生出黎就係咁，除非細個開始做訓練（但以前香港比較少呢方面嘅訓練）
希望大家都用多啲同理心去理解佢地
呢個世界有好多種人，係咪一定要符合大眾社會嘅先係人？
我相信無人完美，每個人都會有缺陷，無論係外在定內在。

用"潛質"嚟嗰詞語好似怪怪哋

唔識睇眉頭眼額，成日講左d唔應該講既但自己無為意，唔識表達自己情感
每樣野都要知背後原因、點解
我會形容患者似一部機器，工作上俾足sop就會好少出錯

好執著都唔代表跟得到

有無亞氏保加症既朋友。。。

佢諗得仔細都要俾你鬧

公司大佬叫我走精面做野 我問佢咁公司d rules要黎做咩 結果比佢捉左入房痛屌半小時
一唔跟d rules做野個人會好不安

有冇asd都好
走精面做嘢真係要時間經驗去學
好難一兩句講明
經驗要時間去建立
同記得任何人都總會有啲小mistake
唔好因為咁斷定自己唔得就好

Producer-Consumer pattern?

我係細個個陣已經診斷左
點樣走精面我係知 見過其他同事有咁做過
不過我覺得走精面係一個唔岩既行為 因為無跟到d rules去行 所以我無做到
我係寧願唔食lunch 唔收工都要執好d details位既痴線佬黎

no 我都想係
條友寫野冇oop design pattern可言

我理解你真係覺得啲嘢唔啱
跟住想啲嘢啱翻曬
其實咁都有佢嘅好處 做quality control好好
只不過 要搵翻個平衡位
喺想跟rules行同時
諗下老細需要做到幾足
就算自己想做足都好
如果會拖慢成team進度/阻到同事
可能就要收一收

好人壞人都可以有亞氏保加嘅
千祈唔好用一兩個例子代表全部

有....永遠剩係諗自己
唔會諗埋其他人
無同理心
唔識體諒人
唔會考慮他人感受
你鬧佢佢都唔知你鬧乜
日日做完pk野都仲起度笑騎騎
總之.....真係點解可以有呢啲人
但又明白唔係佢地想既
好慘

你事前set d rules 佢就要迫住跟，試下

連登大撚把呢啲怪人

遇個兩個，分別好大。一個公司負責整電腦嘅tech, 雖然講嘢199，但做事認真，整電腦set 機一流，有時吹下巴士經，佢開心過有女溝，有時佢直d比佢寸下都算數，做到嘢唔影響人就ok.
另一個新請代我離職嘅就經典，我一路執嘢一路交接，想話教下佢野，佢次次都話要去廁所，一係就話要食飯，其實佢都係帶飯自己位食，七下七下，我費撚時理佢執嘢走算，點知同事叫佢做嘢，佢話佢新來乜都唔識，叫人地搵返我做，我差唔多last day 當然理九佢唔會幫佢做啦。佢竟然主動走來挑我機兩次，話見到文件d數有錯，我小返佢，計返比佢睇證明冇錯，佢就當冇事自己返埋位。tech 幫佢set 電腦，佢寸人地慢，話整唔掂就叫第二個整，tech 寸返佢，話佢整唔掂全公司都冇人整得掂。跟住佢走去溝女同事，但人哋已經結咗婚，又話自己好多女埋身。之後問左幾個同事放工放幾點，人哋話合約係5:30pm, 但多數做完嘢六七點先走，佢以為同事玩佢，話一定要5:30pm 走，之後真係5:30 sharp 閃人，開開吓會都會自己走，又話一日要小休十五分鐘。我執嘢執到一頭汗，個七頭劉馬車上身走來寸我點解一頭汗，我小九佢差啲開拖。之後同事同我講佢過唔到probation 炒，老細小佢個半鐘，佢出房四圍講自己比老細讚左個半鐘。
有時覺得包容自閉同事都要分人，太過份你包容佢等於害佢。

Adhd 係，但係本身asd 包perceptual problem 所以理論上分唔到個讀寫問題係asd 定dyslexia 喔

病徵係點架？

神級
真心做野遇到呢d極品真係幾辛苦

黃生自己認咗

其實好多人都係，我都可能俾

我都可能係俾

你痴線啦，我就識有人係亞氏保加喇，又真係寫programme 好勁，但呃過我錢。咪以為佢地一定老實，佢地只係活o係自己世界，冇理過你地感受。

自己覺得自己正義咋，我識得一個，佢覺得自己係神，醒目過晒身邊d 人，會呃人錢，唔會理人感受。

公司有一個，都係寫code. 唔覺得有咩咁特別，logic係清晰，但啲code quality真係衰到爆。同埋唔識分task嘅輕重，叫佢自已define task真係食屎（雖然好多係都係咁）

所以我就一定唔係
見program就唔想做

但我睇唔起個班人又要歧視programmer 又要搵人幫佢做 點解班撚樣唔自己寫
我想班sales/ba 自己去寫program 唔好揾人幫 講到自己咁撚勁 最好炒晒班programmer佢 你哋自己搞掂 真攬炒

做人冇logic真係好
所以班黑警好成功
成班都無腦

唔識日本人所講既讀空氣

唔係好識表達

巴膠 鐵膠

利申：有以上問題

班黑警咪係

咁我冇

咁咪好
mk仔都係咁

你有冇手腳唔協調，運動差？

你講既呢類行為，正常人難道無咩？你無比d 唔理你感受既正常人呃過咩？
你識一個，我識唔止一個

大人未必咁易睇得出

要去做assessment

有，不過係同學
呢啲人唔識同人合作，又好自私，好自我中心，好似成個世界得佢一個咁

運動差又冇 普通人一個
只係冇時間做
日日咁忙
係今個星期有時間去camp 負重行山

無diagnosis就唔好講到咁肯定，就算佢有問題都好可能係其他問題bo

唔識合作會仆街
大獲野搞唔掂就一定揾人

但連幫你個啲人係廢就冇得講
一定自己硬食
這種叫完美主義者
yoshiki 都係

唔會比人炒咩

有冇同個社工傾下點改善?

識得一個受過訓練
好似好正義 同時對人冇同理心
社交好似好叻 一腳踏五船

asperger啲symptoms唔一定好誇張

有得扮出嚟嘅咩?

兩回事嚟

一腳踏五船
咁勁
幸福賓周

diagnosed?

愛情觀好專一從一始終 講得好啱
如果你同佢分手係冇可能會箍到煲

有 扮廢咪得
勁就你食晒的野佢
廢就唔洗做 可以避晒唔識做既野
做人就係咁 要推走個波

有啲人一講就停唔到仲要聲大大，有啲就唔講嘢咁濟，講都好細聲

diagnosis嘅過程可以扮到有嘅咩，仲要可以搵埋身邊嘅人問，比如家人、學校先生

真係要diagnosis先確定到

其實唔係經社工請
不過公司後來真係頂唔順 就炒咗

好撚多名人都有

去搵啲機構assess啦

有公主病嘅港女雖然自我中心，自私自利加臭寸，但會聽得出人哋寸佢，或feel 到老細想炒佢而短暫自我改善。但亞氏女可能完全唔知人地寸佢或者get 唔到一啲比喻

唔怪得之啲政府app咁撚難用

即係細嗰有，但經過訓練，大大下可以改善到同正常人一樣。之前見一個冇乜力，軟手軟腳，爬人字梯都爬唔到

冇撚得醫o架，只係有辦法改善。70幾歲都可以diagnose

佢地又真係好痴情

有可能係，不過真係要diagnosis先知

去check

阿氏保加納入咗asd啦

起碼有部分有diagnosis服務

講出嚟咪更加乞人憎

Hk no IT，有咩事一定炒IT先

黎生係咪都有asd

你做到programmer先啦

我做networking

講第二個患者，唔好話出嚟做嘢，喺學校讀書都應該會畀人小撚到仆街啦

希望訓練、輔導幫到佢啦

依家公司請唔到人
做死人

條撚樣有冇diagnosis先

謝謝分享，仲以為早發現早訓練係關鍵，可能真係case by case

係，其實自己某程度上都會自我調整到

有冇參加下啲活動(e.g. 小組)

我覺得越早發現就應該越好，只不過係有幾好，如果連自己有咩問題都唔知就更加難解決

我見佢咁固執，一定要放5:30pm 和一日要小休十五分鐘就覺得佢有自閉症，其他寸七七做嘢推搪就應該係人品差和王子病。不過見佢老豆成日打電話比佢，就可憐佢老豆老母嘅辛苦

咁佢係有diagnosis?

有

屌佢老母，south park真係好撚柒正

鬼知佢！相處左幾日已經比佢激到爆，想打七佢咁，包容心比佢磨滅到負分

係 比中學教畜以為我有過度活躍嗰個叫我去驗

同佢做project，我做左自己個part，佢條仆街仲要屌你點解唔幫佢手

其實好易睇得出你有問題
真係有既話多數小學中學個陣就會比人捉去搵社工轉介去做test

冇可能 佢真係會唔再信你
勁童話式愛情
作為佢哋朋友真係有時都擔心 係呢個年代 佢地會唔會搵到岩嘅另一半 依家啲人未必真係想從一而終

得通識有得加時同埋份卷啲圖比埋文字形容你囉

咁點解我嗰陣有得加時 定我記錯
最記得份卷係同普通人唔同 有多啲字

我以前啲先生應該連sen都唔知係咩，點會叫你去驗，依啲咩adhd, hfa都應該係之後先至開始受人關注

有啲機構可以直接去問

死全家

無人類感情

係進化定未進化…？

點解要同佢溝通

我寫Program廢 去左networking
份工見客成份高
所以我咪冇

太差幾god tier 都好難用

依幾間唔係都有得評估咩，定我理解錯咗

咁其實你覺得冇問題咁其實又真係唔洗理，但如果其他人/身邊嘅人都覺得你有問題，或者你某程度因為自身問題遭受挫折，你咪會去理囉。

所以先至會有人大個咗先diagnosed同處理

我同上司比較少交流，係有野要做先搵我，平時無乜計傾，但同其他同事相處都融洽，咁我算唔算有亞氏保加症？

咁佢真係get唔到加get錯曬

Logic fail
樓主話呢種病人係正義撚
位巴打用自己經歷話唔係
你又講乜鳩正常人又會呃錢呢啲臭蟲論
十足支那啲外交咁

下？即係點

icic...... 唉
好想可以好返晒 唔洗再食藥
但睇黎都無乜可能

你走精面，出事你負責

以前同過一個有亞氏保加症既仔仔拍拖
佢好正義好黃
試過佢嫌我唔夠黃逼我要做呢d嗰d

好固執
有時同佢傾d野，佢完全無視我既意見，完全唔變，傾完好似冇傾，我好似不斷對牛彈琴咁
有時一齊煮野食叫佢落多匙糖都唔肯

會有樣自己好中意既野不斷講
同佢講野傾傾下最後都會講左佢自己中意既話題，試過同我搞搞下野都可以同我傾佢自己中意嗰d野

好中意重複睇同一套戲/劇，仲要要我同佢一齊睇

唔理人感受
佢好中意長跑，有次佢想join一個馬拉松，佢見2個人報會平d所以叫埋我join, 佢想報最長最chur嗰組，但我同佢講我未玩過馬拉松，唔想而且冇信心跑到最長嗰組，佢超級唔願意，但最後都肯改報短d嗰組
仲有次我播我最中意嗰首歌比佢聽，之後佢飛住咁聽，聽完變左播佢既playlist

講野得罪人
有次同佢行街，有人黎問路，佢答完之後沖口一句"咁蠢架“，我即時尷尬到呢...

最重要係佢心入面真係得佢自己一個成日都要我陪佢做佢中意既野，完全冇諗過我想做咩，拍左咁耐拖我一次禮物都冇收過呢個就係最後分手既原因

定係佢喺度撚緊你?

可能智力太低i mean樓主
佢講完BCDE你都唔識lun翻落A到

LM

咁好空泛，好難講有冇

應該咁講啦，我平時番工好少同上司同其他同事交流，就算有交流既話，都唔會講得好多野，基本上都係講兩至三句就完架啦，無乜其他話題好講，整體嚟講同事都對我幾好既，但我總係融合唔到佢地個環境，唔知呢個情況算唔係算亞氏其中一個特徵呢

有，佢叫黃世柒老師，宜家去左德國⋯ 好擔心佢點樣幫倒佢？

同人講親野人地都唔明
都要講多次

同埋我平時同人whatsapp ，講左唔夠幾句野之後對方就會藍take左我，唔知係咪我份人幾奇怪呢

我成日比人話我唔識代入人地諗法，搞到成日講野得罪人

至於唔知咩係尷尬
睇關家姐／阿輝果類尷尬片都唔覺得有問題6，都可以睇晒，算唔算

中晒

將來唔知，但依幾年讀得u, iq應該唔止70啦

symptoms可以好多，比如刻板行為，所以純粹唔多講嘢好難判斷

但出嚟做嘢同人相處只會話：點解一定要就你？點解一定要對你好。

平日做好野，準時5:30放工有咩問題？開會就唔計喇。

我ADHD都有得加時喎，我由小學五年班加時加到公開試

睇字都覺得出事

有 成日行行下都可以click親 週不時撞到野

打過去問，評估要等幾年，佢話最好自己出邊揾醫生評估左先，咁會快啲有得排

我想入行，但冇人要

平日做好野準時放工，甚至早走當然無問題。但佢野做一半，固執到死人冧樓都要放5:30就有問題

巴打有咩方法可以改善呢個問題

你有冇驗過？

Thx絲打
多謝你

「是錯永不對，真永是真」

好簡單，因為我有同呢類人共事+管佢地，我見到同呢類人相處溝通，係要用特別方法，效果可以好好，睇你有無耐性慢慢摸索+磨合

用同普通人一樣方式，一定會出事

你講既支那乜春春，乜臭蟲論係唔會咁樣講你聽囉

你UP乜撚啊
你又知位巴打用同普通人一樣方式?

中學有條友係
好陶醉係自己世界，係d莫名其妙既地方會好有自信

有個beats耳機，有一排會挂個耳機袋落條腰係學校周圍行
小息會螺枝喇叭係課室後面自己吹

仲會好似以爲全世界d女都冧佢咁，
隔離班女仔望過黎=中意佢，之後第二日就走去同人表白。

不過條友音樂同數學都好似好勁，高能自閉

巴打你係邊度上訓練呀？

係咪間間都要等咁耐？

高能自閉唔係解某方面好叻，而係解讀寫聽說自理能力方面唔需要太多支援都有機會生存到

同佢講野反晒眼

如果要去耀能既話係咪要經精神科醫生專介？

個名真係好misleading

下？有乜問題？唔明你想帶出d咩。

我都想食專注力嘅藥
做做下野又睇連登

有冇睇big bang theory,
Sheldon 完美演繹咗咩嘢係亞氏保家症
做嘢專注,自己有興趣嘅嘢就一直做落去
有自己嘅世界觀,唔理其他人
諗野嘅思路同正常人唔一樣
所以成日都柒吓柒吓咁樣
要有人拉住佢等佢喺柒之前冷靜落嚟